［轉］在區議會選舉之後，非建制派的地區工作的建議及參考

在區議會選舉之後，我覺得要和大家做好多協作及社區發展的工作。最重要係，令素人發展一種新的，而可以緊密與市民接觸的，而不單是舊日只係維權為目的的工作。其次，要令前線後生的人，令保守的支持者都可以接受，不論聘請他們帶義工組，搞青年服務團，舉行公民議政論壇，青少年議會。之類都必須有個計劃協調做。而不再是單單是一區之事，要跳出舊有框架。還有，連濃牆要繼續存在，且要發展成一個公共空間，用以把地區或政治議題表示，當場開大會，非會議，或社區導賞團，社區領袖及議員都可據此得知公眾訴求。

值得說的是，坊間其實有很多NGO，他們都應當在社區參與中有角色，他們可以搵理念相同既候選人一齊合作，候選人也應該要積極找尋公民社會中的NGO，可以係社區上面打穩基礎。

在大量獨立區議員出現的情況下，建立一個圍結卻多元化的社區服務憲章以作對社區人士的服務承諾，對自已工作方針的參考，我覺得，我們當中可以參考幾樣東西，以改變社區現時地區工作不足的生態 :

一，素人都應該就地區工作，一致訂立及承諾重心放在公民民主教育，地區事務委身，就市政議題積極題倡，聘用青少年積極參與地區工作，地區地區事務公投，開始非政府的青少年議會，監督議會運作，承諾具透明性的資源合理分配，聯合不同持份者，包括少數族裔，長者，青年，單親人士，復康人士，業主立案法團持份者等，建立社區政綱，可以參考(Broad Based Organization) 理念及NGO香港公民的簡介 :

二，承諾帶領青少年人與不同政見街坊，進行復和修和工作。使街坊認知道青年人並不只是電視呈現一樣，而是有貢獻社區與民和善文流的一面。連濃牆要繼續存在，且要發展成一個公共空間，用以把地區或政治議題表示，當場開大會，非會議，或社區導賞團，不同業主立立案法團人士的跨地域交流，社區領袖及議員都可據此得知公眾訴求。

三，必須開拓公共空間，予表達訴求及民眾議題討論的連濃牆，公共空間街頭表演，社區導覽團(包括黃色經濟團導覽)，漂書，社區雪櫃，社區物資交換分享，小手工及工藝展覽，社區藝術平台，非會議un_conference，少數族裔文化及交流區。另外我提議以群眾外包的方式，以一個網上平台作為群眾外包的平台，以維基百科大眾參與的方式，徵集於社區創新的計劃，人力資源，物質資源，各種提議及社區人士跟進等。這裡可以參考 Collaction : 社會創新 x 群眾外包的網絡社群 :

而非會議unconference以參與討論社區議題，可以參考 :Let’s Run An Unconference: Introduction

四，成立由自發的義務醫務護士急救員團隊，與青年義工定期探望獨居長者，一般長者及長期病患。並加速建立親非建制派的人際網絡。並且，與不同議員，社工，義工，青年，NGO推動以人情味及身份認同為本的以物換物，二手物件，社區資訊及情緒支持及分享的人際網絡。

五，地區工作要比現在更多元化，聘用青年去主動走入長者中心與社福人士帶活動，發展幼兒拓管，一些形式值得參考，舉辦說故事工作坊，辦如"一人一故事劇場工作坊"，正念靜坐班，街頭社區掃描班，申請更多壁畫創作等等，而且我們要積極鼓勵我們開拓具創意的社區對市民的接觸方式，也展現非建制派主導的議會與過往的議會的大不同。

區議會大奇跡日！
感謝所有不分化，不割席既選民！
你地叻叻豬！